\section{Implementación front-end aplicación}
Como se dijo en un comienzo el front de la aplicacion se encontrara soportado en flask, se tendrá la ubicación / para el alojamiento de la vista principal para mostrar la vista inicial al cliente, se tendrá la ubicacion /resultados para ver los resultados en tiempo real (no se desarrolló un interfaz en esta vista pues ya que se retorna directamente un JSON firefox se encarga de renderizarlo automáticamente) y finalmente se tendrá la dirección /voto la cual es parte del back que se encarga de comunicarse con el contrato.

\subsection{Consideraciones}
\begin{itemize}
  \item Es una muy mala práctica hacer que la clave privada sea tan pública como se solicita en la vista, sin embargo para propósitos de práctica está bien, en un entorno real se podría crear una base de datos o bien otra blockchain más privada que gestione las claves privadas de los ciudadanos, dejándoles a estos más bien el uso de una contraseña que puedan recuperar con facilidad
  \item La ubicación /votos emplea GET para enviar los datos lo cual no es recomendable
\end{itemize}

\subsection{Comunicación cliente - servidor}
Para comunicar el cliente con el servidor se empleó AJAX, framework que proviene de JQuery y permite realizar consultas y envíos al servidor de una manera muy sencilla.

\subsection{Vistas}
\subsubsection{Principal}
La interfaz que debe de ver el usuario es la mostrada en la figura \ref{fig:votoExitoso}, en esta selecciona el candidato de su elección, ingresa su clave pública y privada, para así posteriormente dar click en el botón votar, el cual se tarda alrededor de 10-15 segundos en mostrar el hash de confirmación (pues los bloques se generan cada 15 segundos).
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{2Desarrollo/DesarrolloFront/img/votoRealizado.png}
	\caption{Ejemplo de un voto exitoso}
	\label{fig:votoExitoso}
\end{figure}
\subsubsection{Resultados}
Como se dijo, el servidor únicamente devuelve un json el cual es renderizado por el navegador así que la vista depende este. En la figura \ref{fig:vistaResultados} se muestra la vista renderizada por Firefox donde se pueden visualizar los votos que ha tenido cada candidato.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{2Desarrollo/DesarrolloFront/img/vistaResultados.png}
	\caption{Vista de los resultados de las votaciones}
	\label{fig:vistaResultados}
\end{figure}
